.. sectionauthor:: `Vedran Miletić <http://vedranmileti.ch/>`__

Dokumentiranje Python koda
==========================

Dokumentiranje korištenjem Docstringova
---------------------------------------

Kod se dokumentira korištenjem Pythonovih `Docstringova <http://www.python.org/dev/peps/pep-0257/>`__. Konvencija koju ćemo mi koristiti je oblika:

.. code-block:: python

  def pphs_podaci_na_studiju(studij):
     """
     Vraća podatke o kolegiju PPHS na određenom studiju (broj sati
     predavanja i vježbi, broj ECTS-a).

     Argumenti:
     studij -- "Jednopredmetna informatika" ili "Dvopredmetna informatika"

     Vraća:
     Podatke o kolegiju PPHS na danom studiju tipa tuple, oblika
     (sati_predavanja, sati_vježbi, ects_bodovi) ili None ako kolegij
     ne postoji na danom studiju.
     """
     if studij == "Jednopredmetna informatika":
         return (30, 30, 5)
     else:
         return None

  def pphs_podaci_na_studiju2(studij):
      podaci = pphs_podaci_na_studiju(studij)
      if podaci is not None:
         return "PPHS ima %d sati predavanja, %d sati vježbi i %d ECTS." % podaci
      else:
         return None

Važne značajke naše konvencije:

* Svaki redak neka ima **najviše** 72 stupca (80 je širina terminala, a 8 stupaca je uvlaka). Cilj je da ne dođe do automatskog prelamanja redaka.
* Prvi redak je općeniti opis funkcije koji može biti relativno kratak, ali **mora dati ideju čemu funkcija služi**.
* Redak ``Argumenti:`` odmaknut je jednim praznim retkom od općenitog opisa funkcije.
* Ispod retka ``Argumenti:`` navedeni su argumenti funkcije **onim redom kojim su navedeni u definciji funkcije**, i svaki je opisan. Opis je od argumenta odvojen dvjema crticama, razmaknutim od teksta s obje strane.
* Redak ``Vraća:`` odmaknut je jednim praznim retkom od opisa posljednjeg argumenta.
* Ispod retka ``Vraća:`` detaljno je opisano što funkcija vraća i kojeg tipa je to što vraća u kojem od mogućih slučajeva.

.. admonition:: Zadatak

  Dokumentirajte funkciju ``pphs_podaci_na_studiju2()`` po uzoru na funkciju ``pphs_podaci_na_studiju()``, obavezno slijedeći našu konvenciju.
